# Polytech S1 kit extension - MindPlus Extension  (offline mode)


Το έργο αυτό προσθέτει λειτουργικότητα για μια σειρά από πρόσθετα που δεν υπάρχουν στο κουτί του S1, όπως για παράδειγμα I2C LCD οθόνες.

Η αρχική ιδέα ήταν ότι με δεδομένο οτι το πρόσθετο παίζει σε offline mode, θα ήταν πολύ χρήσιμο να είχαμε μια μικρή LCD οθόνη (16x2 ή 20x4) ώστε να βλέπουμε μετρήσεις (πχ θερμοκρασία, υγρασία ή περιβαλλοντικό φως) σε πραγματικό χρόνο. Η άλλη εναλλακτική είναι μέσω σειριακής κονσόλας. Για το Δημοτικό όμως είναι πολύ καλύτερη (και πολύ περισσότερη ελκυστική) μια μικρή LCD οθόνη η οποία εκτός των άλλων είναι και ιδιαίτερη οικονομική (επίσης σημαντικό ρόλο έπαιξε και το ότι στην Arduino κούτα μου είχα καμμιά δεκαριά διαθέσιμες). Παρακάτω μπορείς να βρεις και οδηγίες για να φτιάξεις ένα I2C καλώδιο για το S1.

Λειτουργεί συμπληρωματικά του βασικού πρόσθετου το οποίο είναι διαθέσιμο [εδώ](https://gitlab.com/ale3andro/mindplus_ext_s1)

---------------------------------------------------------

## Changelog ##

**2025.02.18** - Προσθήκη δυνατότητας χρήσης του αισθητήρα απόστασης του κιτ R2 από το κιτ S1. Η σύνδεση του αισθητήρα απόστασης στο κιτ S1 γίνεται στο pin D3/D4. 

**2025.02.17** - Προσθήκη υποστήριξης για 3 pin αισθητήρα γραμμής (πχ από το GigoRobot)

**2025.01.07** - Αλλαγή της άδειας από ΜΙΤ σε Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International

**2024.12.02** - Προσθήκη υποστήριξης για αισθητήρες υγρασίας χώματος, στάθμης υγρού και για ενεργοποιητή τύπου ρελέ.

**2024.12.01** - **Έκδοση 0.2** - Προσθήκη υποστήριξης για OLED οθόνες (0,96 ιντσών) και προσθήκη υποστήριξης για το τηλεχειριστήριο και το αντίστοιχο receiver του κιτ R3

**2024.04.28** - **Έκδοση 0.1** - Πρώτη έκδοση. Για την ώρα υποστηρίζει μόνο I2C LCD οθόνες.

---------------------------------------------------------

## Πίνακας με υποστηριζόμενους αισθητήρες / ενεργοποιητές του πρόσθετου

| Αισθητήρας / ενεργοποιητής | Κατάσταση υποστήριξης | Σχόλια |
| --- | --- | --- |
| Οθόνη LCD Ι2C | **Υποστηρίζεται** | Με χρήση της βιβλιοθήκης [LiquidCrystal_I2C](https://github.com/marcoschwartz/LiquidCrystal_I2C.git) |
| Οθόνη OLED 0.96 I2C | **Υποστηρίζεται** | Με χρήση των βιβλιοθηκών [Adafruit_GFX](https://github.com/adafruit/Adafruit-GFX-Library) και [Adafruit_SSD1306](https://github.com/adafruit/Adafruit_SSD1306) |
| Ρελέ | Υποστηρίζεται | Με χρήση digitalWrite |
| Αισθητήρας υγρασίας χώματος | Υποστηρίζεται | Με χρήση analogRead |
| Αισθητήρας στάθμης υγρού | Υποστηρίζεται | Με χρήση analogRead |
| Ανάγνωση IR (R3)  | Υποστηρίζεται | Δέκτης υπερύθρων IR από το κιτ R3. Με χρήση της βιβλιοθήκης [IRremote](https://github.com/Arduino-IRremote/Arduino-IRremote) |
| Αισθητήρας αντανάκλασης (μαύρης γραμμής) | Υποστηρίζεται | 3 pin, πχ από το κιτ GigoRobot |
| Αισθητήρας BME280 I2C | Υποστηρίζεται | Αισθητήρας I2C, μπορεί να μετρήσει θερμοκρασία, υγρασία, υψόμετρο και βαρομετρική πίεσης. Με χρήση της βιβλιοθήκης DFRobot_BME280 |

---------------------------------------------------------

## Ενδεικτική χρήση των blocks του πρόσθετου

Για κάθε αισθητήρα / ενεργοποιητή που υποστηρίζεται από το πρόσθετο, μπορείς να βρεις ενδεικτική χρήση [εδώ](./blocks.md)

---------------------------------------------------------

## Πως φτιάχνω καλώδιο I2C

Αναλυτικές οδηγίες, μπορείς να βρεις [εδώ](./i2c_cable.md)

---------------------------------------------------------

## Άλλα διαθέσιμα Mind+ πρόσθετα για κιτ Ρομποτικής Πρωτοβάθμιας

[Mind+ offline extension για Polytech S1](https://gitlab.com/ale3andro/mindplus_ext_s1)

[Mind+ offline extension για Polytech R2](https://gitlab.com/ale3andro/mindplus_ext_r2)

[Mind+ offline extension για Microbit GigoRobot](https://github.com/ale3andro/mindplus_ext_gigorobot)

[Mind+ offline extension για Otto Robot](https://gitlab.com/ale3andro/mindplus_ext_otto)

---------------------------------------------------------

## License

Creative Commons Attribution Share Alike 4.0 International

